西環集中營：倘百萬人上街 外國勢重手回應 - 季陶

西環集中營：倘百萬人上街 外國勢重手回應 - 季陶

13萬市民於4月時上街遊行反送中。

香港社會不同人士，也正為6月9日反送中遊行開始動員，除了之前有報道指，北京也在打聽有關6.9遊行消息外，季陶聽聞不少外國駐港領事官員，也在密切留意事件發展及上街人數。有曾與外國領事官員接觸的民主派人士稱，有外國政府已為通過送中例後，對港採取應對措施做好不同方案，至於會如何取捨，則視乎6.9遊行人數，「如果上街人數仲多過2003年7.1，而北京、港府又堅持唔聽民意，有國家真係會出重手回應」。

該民主派人士稱，他與多名外國駐港領事官員見面，對方均指所屬國家的外交部，正研究送中例通過後對應方案，「我聽過嘅有凍結、取消同香港嘅司法互助協議、暫停同香港官方交流、發旅遊警示、警告本國商人去香港要小心、甚至表明不鼓勵當地商界嚟香港，因為無法保證佢哋安全」。

相關新聞：律政司：「黃雀行動」窩藏逃犯非刑事罪

美或加快落實民主自由法

該民主派人士亦相信美國國會會加快落實民主自由法，「有美國議員同我講，行咗呢一步之後，國會就有『工具』去要求行政當局取消香港獨立關稅地位」。

不過外國政府會採取那個方案應對通過送中例，則視乎6月9日有多少市民上街參加反送中遊行，「佢哋想法好簡單，如果有幾十萬、甚至上百萬人上街，國際社會出師有名，即使出重手都可以話順應港人要求」，所以不少外國駐港領事官員正密切留意有關6.9遊行消息，「佢哋會第一時間匯報畀自己國家知，決定下一步點做」。

季陶
周一、三、五刊出

上一則
上一則
英前外相：修例拆走中港防火牆

下一則
下一則
惡法睇真啲：特首是「妹仔」法庭無「鎖匙」

律政司：「黃雀行動」窩藏逃犯非刑事罪
林鄭回覆美議員 續「消費」台謀殺案
英前外相：修例拆走中港防火牆
惡法睇真啲：特首是「妹仔」法庭無「鎖匙」
文子星：遣返印度或喪命引渡國稱不應考慮人權法
Webb警告惡法禍港 外資撤避送中錢志健促港人發聲爭取生存空間

到時百萬數到得返五萬左右啦

今次個勢係好左, 但點都追唔到 2003年
當年好多人無左份工, 好多人負資產.
我估今次最多 30 萬..
不過民陣實會吹到 80 萬..

今次單一議題
零3年你睇老董唔順眼都上街